禾輋人入 小小急！！

話說排公屋排左8年今日終於收到信派禾輋邨德和樓
家母話德和係舊樓，加上間屋好細，唔想搬家姐就話沙田夠方便，去邊都快
依家兩邊爭持不斷但下星期一就要決定接唔接受個Offer，好唔好等下一次派樓機會

有冇禾輋人可以比下意見係唔係真係好舊好細
跪求意見

住嗰邊有冇咩好壞果啲

心急人上自推

咪撚要啦 住貝沙灣啦你

Ching本身住邊

屌你親自去睇下啦
個個都係咁做

應該幾好住

沙田中心地，一定要啦。唔好諗咁多。

一定要睇左先 不過唔畀新公樓你地,其實可以再等,唔急既話(有經驗)

本身住沙田.我覺得沙田幾好住.
不過禾輋係舊左D

梗係唔要啦，真心係舊邨黎，咩都汁過哂，係都等新啦。

要預錢執行間屋同裝修囉 其他都無咩
當然你要睇埋座向高低呢啲 所以聽日去視察下啦
最好朝早去望下 食個飯下晝黃昏又望下睇下附近有無特別 有時有啲野你唔睇耐啲係唔會知 無謂入埋伙先後悔
同埋你地活動啊返工既區域係邊先 如果太唔岩路既你都要諗下 始終你唔會短期改變到
其實禾輋個場執過都好好架啦 鋪頭又多 行去兩面火車站都得 諗下佢啦

位置算方便但係舊
舊長形採光差 廁所又細

擴市再抽多次可能派入東涌
咁就會新同大d 但係遠好多

有得睇就睇吓隔離鄰舍有冇人情味

舊就一定啦。40幾年。你自己去實地睇下啦

但配套就唔錯既。樓下商場算大 屋村商場黎講算唔錯

過條馬路又運動場 又體育館 仲想點

交通我覺得就差少少。去火車站行都要15分鐘。一係就坐程小巴

其實新既我覺得一般 一梯成廿幾三十伙 啲積又唔係一定好 仲要細間 你話去到東涌仲要咁真係不了
btw 東涌兩條邨都派曬咁濟啦 未必入到黎

得公屋得天下呀 嫌舊？咪撚要啦

記得條村幾舊下,不過行路可以15分鐘內去到新城市,或者坐48x果d去又得
返屋企可以係新城市坐小巴

其實除咗舊之外，勝在附近乜都有lo
但係你去睇下間屋先啦，話唔定有驚喜呢

禾輋係超級方便，雖然係舊屋村。你想要新樓好大機會會去咗皇后山，連住北區嘅人都話隔涉，咁你會唔會要新樓？

乖，自己買，唔好屈就自己呀

皇后山已經就黎起

完

好L舊 最大嘅缺點係呢樣
住慣新界都ok ge
如果九龍住開唔建議入去

Ps 租緊隔離御龍山

有沙田都唔要
住天水圍啦屌你

其實禾輋幾方便，同埋舊公屋實用面積大過宜家新起既樓

除左舊無野唔好
隔離運動場球場又有城門河跑步 行過少少有游泳池
15分鐘行到沙田市中心
附近幾間英中順手入埋中大 讀書返學慳唔少時間

填咗擴市就唔會入皇后山啦

但係新公屋通常山旮旯，水泉澳、駿洋....

點解會排咗8年咁耐?
中途有試過加減人數? 轉過地區?

最新挑戰者：皇后山
皇后山個位仲差過洪福邨

禾輋不了

禾輋好地方
不過啲樓好舊
應該屋企環境差啲 但市區環境幾好 去邊都方便

附近間夜總會小心d，間中出事

禾輋已經好過瀝源, 花些少錢裝修好啲應該問題不大, 建議樓主唔好考慮咁多

係咪沿天橋行去到市中心？
我以前住第一城好似有行過一次

沙田呢個位冇得輸喎
不過係真係舊咗小小 建議實地考察下先

沙田友，禾輋超方便，市中心，去邊度都快
雖然舊啲，但周邊配套好
如果再抽比到屋係新，但好似天水圍，屯門東涌果啲就好唔方便

除咗舊之外無可挑剔

唔好要

有時都要親托下既。沙田區黎講 你去一去新田圍邨望下先

再坐返81k落禾輋

你就會有世外桃源既感覺架啦

樓主 唔洗唸，移民啦！

我自己都係住40年公屋 公家走廊外牆都好舊
但我自己就覺得裝修間屋成為自己舒服既家就得 唔係好洗理舊唔舊

其實舊公屋就一定交通方便 而且配套好完善
新公屋好多時都好隔涉 不過都係大小小小小
如果派咗東涌真係喊出嚟

方便但真係好舊

商場變左領滙，都係d大集團鋪頭，同埋成日有痴線佬行來行去

阿嫲住禾輋
禾輋係舊，老人邨，大陸人相對黎講唔算多。比起隔離瀝源叫做新dd，因為井字形所以通風同光照都ok（唔知德和樓係唔係），舊公屋間隔都實用
巴士多，方便，隔離有運動場、游泳池、沿城門河跑步都好舒服
距離地鐵站唔算太近，我行路唔快，都要15分鐘，但係沿途都係商場，都係沙田市中心範圍，行路翻去沿途都開心，唔會覺得好悶齋行
好多嘢行，好多嘢買，購物方面完全唔洗擔心
隔離瀝源有富東閣、盛記等黃店，如果火車站行返去瀝源係必經之路
沙田本身交通都四通八達，好好住

佢嘅唯一缺點係舊，但如果自己裝修得好我覺得係無問題
我地點講你唔會明，自己行一次，就知道好唔好住，如果係未知嘅新公屋同禾輋，我會揀禾輋

新田圍你唔介意無配套其實真係世外桃園, 隱世屋邨

德和係舊樓，而且唔係井字設計，類似平排既設計，所以對面同隔離都好近，因此隔音就唔太好啦。

全部公屋商場變成領展好多好多年啦

死好多人

好舊
去火車站起碼十五分鐘 唔算方邊

禾輋真係舊到要唔落
返左60-70年代咁

住多幾年可能重建，到時咪有新樓住

老閪都要左先啦下話 豬閪

附近環境ok 咩都有得買

舊， 去新城市行路搭車落樓計15分鐘
不過叫做近沙田市中心， 住公屋仲想點？

禾輋只係極平租，但同劏房環境（4000蚊左右）冇分別甚至更差
不過你拎2-3人又窮既都要住架啦
一係等下轉

舊係舊，但附近幾乎乜都有，交通又方便

諗返起有日行街見到個乞兒好可憐
打開銀包俾張100蚊個乞兒
點知個乞兒同我講唔要舊銀紙……
大大力卷個波掉返俾我

沙田黎講 禾輋算幾入

禾輋係小有馬會嘅屋邨

屌你老母 你唔要俾我啦
我排左11年

係
我見成個沙田同馬鞍山區入面係得禾輋有條咁長既天橋

有心理準備有漏水同石屎剝落問題，屎渠有機會係屋企入面睇你係咩單位，唔要露台應該間到3房，露台鐵欄位同石柱位如果裝窗就要裝好啲，有機會滲水入嚟。

好似執左，變左剎利亞

你唔要比我比屯天你住好冇

千祈唔好要，留返比D支蝗就岩

舊公屋先係寶

唔好要。我都係拒絕左3次 先派個麗翠苑黎。之前派嗰D唔係一字 就係住山頂、認真比嗰D我 我寧願租屋住

出入買野都方便,睇你要求點,舊就一定舊,但其他方面真係無得輸,搭車附近又有巴士站,要搭火車可以行去火炭或沙田過到都唔係遠,買野既話最近禾輋商場就係德和樓,行天橋遠少少就瀝源商場同新城市都唔洗兜路

可能住10年就重建呢

方便係一切，新果啲新得幾多呀。

最多幾次
麗翠苑幾多座係公屋
唔識果啲咪以為你住居屋

唔係分2條隊咩？
沙田係擴展市區 北區係新界？

4座居屋 兩座公屋。
派兩次+1次凶宅 全部拒絕左
正常唔特登去查 唔會知係公屋

3次唔係要重新排過？麗翠係市區喎。

你地幾歲 如果後生住得耐女直接拎300-400k豪裝間屋
尤其係座向好 樓層高 真係冇得輸

最正你，唔講人地以為住居屋
有冇圍欄劃分開

派7年可以轉市區。
凶宅嗰次唔計既 當送俾你既

去火炭快d

有錢：住左先 再用綠表抽居屋
冇錢：等派新樓

自己去行下體驗下啦

禾輋交通

原來7年可轉市區
黎緊市區好多公屋起好，樓主應該拒絕等再派

買定架單車踩出踩入

第一派既話真係唔啱咪reject囉
不過擴市喺壯陽邨之後都冇乜肉食
你個期夠轉市區未呀, 可以問下架

行下感受下
禾輋係舊少少
我都有見人豪裝過睇落幾正
但近兩年都執過哂成個商場
野食同日用品易買
都比一般舊屋邨商場好
係行去黨鐵站可選行去火炭定沙田
岩岩好中間位、附近都算多巴士
你唔坐黨鐵返工都大把選擇
我覺得算係唔錯，實地行下諗諗佢

利申：女友住禾輋不是我

仲有兩次機會, 你自己諗

舊邨樓你預多問題要處理

以前派老豆老母行晒成個區 上埋去望間屋門口，你走黎問

真夜總會？咩意思

聽人講首輪唔要 係越派越差
下次可能係又隔涉又舊樓 咁你咪奶晒嘢？

老閪都要

禾輋算係咁 行遠小小有新城市 係黨鐵遠D
經新城市D巴士有7 8成都會經禾輋 主打搭巴士幾方便

連個街市都可以執柒埋
Btw 禾峯我覺得幾好
行十分鐘可以到第一城
行十五分鐘可以到火車站
附近啲配套又唔差

通常第一次比舊樓 之後就會新少少

住禾輋多年 交通方面算係咁 平時步行去火炭站十至十五分鐘內 有小巴5-7分鐘去沙田站 附近有城門河跑步行下 中學校網唔錯 商場叫做咩都有D 平台環境偏靜 大致上都滿意 ...

唯一住咗咁耐 我都係不習慣舊 衛生情況都差少少咁 尤其係住低層會容易有小強爬入屋...另外就係多老人家 商場你會見到成班老人家坐喺m記吹水 ..同埋我個座會住咗D痴缐佬咁 有時搭升降機撞到都少驚 不過舊屋邨就係咩人都有

咪撚要囉咁多要求 仲想揀？

行十分鐘點去第一城呀咪玩啦……
第一城咁撚入

得既
岩岩好夠行到去籃球場到既
應該

沙田一定好 禾輋就一定舊一定細
但如果想新 咪拎公屋去抽居屋囉
所以一定要左先

要左先是常識吧？

近商場/學校 要諗下接唔接受到嘈音/衞生問題

本身住邊

樓豬被屌到潛咗水

公屋仔 社會寄生蟲垃圾

行十幾分鐘過對面第一城，大把車搭

行去沙田站全程都係行平台
唔洗落地同過馬路
禾輋->瀝源->新城市廣場->沙田站
另一邊去火炭就遠啲
禾輋->沙田IVE->沿著火車軌側邊行->體藝中學->火炭站

排公屋都仲要嫌呢樣嫌嗰樣
下次派上水粉嶺天水圍比你就好撚笑

一個post 釣曬公屋撚入嚟

有得比你住就住啦柒頭，以為自己買樓咩

德和的確係禾輋最細size 嘅屋
但距離巴士站都唔算遠
而且小巴站係下面落大雨遮都唔洗開
商場一分鐘內行到

食方面
全個商場都藍店
美心M記KFC都齊
不過有間質素唔錯嘅手卷黃店
同埋平日Lunchtime 冇位食飯
禾輋有3間中學輪流放飯
再加埋隔離邨瀝源2間中學

交通方便
党鉄站火炭同沙田中間
不過有小巴
巴士只係差港島去唔到
不過280x去西隧都係20分鐘左右
算係超方便(當然唔及第一城)

禾輋係老人家多
隔離新邨新移民都唔少
成日有D人大大聲講支那話
但都有黃嘅區議員
同埋佢都幾做到野
之前禾輋(第三波第一宗確診)有事
第二日已經派大量嘅防疫用品

要唔要樓豬自己揀

你預住5年 開始有石屎出現

禾輋個商場夠大 幾好

你自己又點睇先

自己去睇下啦。

一定舊㗎啦，睇你係咪介意姐。

連登公屋師好惡架

小妹 原本住屯門

屯門牛

其實自己真係冇所謂本身住屯門，出入唔方便已經慣左
其實都明家母點解怕舊...
家母一把年紀 頭先睇德和出面走廊冇鋪磚 啲石屎地凹凸不平
如果家母跌一跌 手尾好長...

但沙田又真係方便家姐返工出入

開po唔係想有公屋仲嫌三嫌四，只係想問下意見
唔想屋企有得上公屋開心事都鬧交鬧到唔開心

家母有返咁上下年紀... 咁樣係咪要成日大裝修... 會唔會搞到家母冇教好訓

冇錢買樓都要比人鬧喺香港窮就係罪
膠官呃糧就逍遙快活

Thx Ching

啲新移民去社署喊三聲就有信特快安置啦，係我地香港人先要慢慢排十鳩幾年

想當年第一次分到長康邨覺得太舊冇要到，第二次就分到沙田新邨屋，睇下覺得搏唔搏得過

你咪等新邨囉派到大西北咁遠做開荒

沙田計，禾輋無得輸
市中心，交通方便，隔離運動場同n個籃球場加足球場，步程去到游泳池體育館

舊邨人口少，低密度

如果你有小朋友仲正，計沙田校網，中學最多英中有錢都買唔到

房署派俾你，內籠都會翻新先俾你 咪又係半新裝，同出面二手樓咪一鳩樣

點解禾輋好過瀝源？

禾峯分到細單位唔值得要，一來舊，2來個邊比較雜，個街市又唔係特別多野揀，以前有陳根記都叫多野食，依家基本上得返商場，方便係好方便，但行去火車站都要20分鐘，如果我揀我會等多次
利伸：住緊沙角邨 方便到仆街

相對矮d

交通都方便，不過真係舊，仲好似井字型

如果大單位就值得要 真係好實用既
細水單位就不
雖然而家夜晚好靜 環境幾好
但太舊 不如同埋去火車站我會坐小巴 寧願訓多2個字
野食就正正常常 冇乜細鋪

舊係舊，但好方便

我只係睇到一張綠表，完全睇唔到其他字

住沙田已經加好多分
你比我揀 我揀禾輋都唔揀石門水泉澳呢D蝗邨
出入方便好多
你話要大執個D
你去住之前點都要裝修啦
廁所喉個D房協包整架啦
你叫佢地整好先入去住
無人叫你邊整邊住
新舊真係唔重要
你長住既話住多10年都等拆
到時你買新居又得換新公屋又得

好舊 不過租金平 一分錢一分貨

好方便

禾輋超方便，落雨行出新城市都唔會濕身，街市生活用品都就腳，又可以城門河跑下步

你有無認真讀書呀寄生蟲

我覺得好住方便就得 冇完美 舊咪舊d都係咁多人住緊

禾輋 夠就係舊啲但係間隔四方實用面積好大，又有個陽台仔放洗依家掛衫，交通又方便一條 天橋直去火車站，本身禾輋都有巴士出去，夜晚仲有 通宵小巴出旺角樓下又有街市有運動場有球場有泳池全部都係唔洗5至10分鐘就去到。
商場入邊都多野食選擇，又有酒樓。

利申由細到大住禾輋20幾年

派左去皇后山就仆街

幾樓先

擴市呢期都唔會有新樓，最新嘅駿洋貨尾都派得8899，第二新就已經係東涌。
舊邨配套好啲方便（係怕左右隔離多痴線鄰居姐），如果第一派又唔係急要，你1516咪搏下次囉，好彩睇下會唔會有豐和呢啲新少少執雞。
如果有幾個錢，要左裝好少少都住得舒服，再有多幾個錢咪索性買綠表居屋
你要全新，除左轉區冇其他選擇

呢幢唔錯㗎啦又近商場，嗰啲乜撚嘢厚和樓先慘，與世隔絕咁樣

又真喎

到時搏原區安置又派返沙田都和味

陳根記搬走左啦唔係咩

好：
-10分鐘到地鐵站
-商場大，多嘢食
-禾輋啲樓尚算硬淨

壞：
-舊式公屋間隔唔好用，露台太大

利申：住禾輋

趕得切既要左先即刻去抽5月綠置鑽石山搏下
唔係既未等下一派囉 上得黎問即係你都唔多想要啦

其實舊咗啲真係唔夠形容禾輋
屋邨嚟講禾輋係好舊

唔好要，出黎租樓住

邊有凹凸不平⋯⋯

大東北不嬲差過大西北啦

但講到偏遠隔涉，都唔知點解成日淨講大西北，其實大東北更偏遠隔涉

問過同區新田圍未？

今日親自去睇下先啦,最好成家人去

沙田已經好啦
德和應該係成個禾輋最方便果座
交通 商場 運動場都係

佢好似係舊長形 仲要係有氣窗果隻
如果住走廊頭多人行都幾嘈

佢有對內園同對商場兩邊
內園幽靜多綠化
對商場就有馬路有通宵小巴巴士所以都應該幾嘈

不過佢就有個舊式露台 幾特別
住幾年當體驗下之後搬囉

你乜撚都未睇圖又唔影多幾張就上黎開post有撚用咩

on9 屯門點同沙田比

而家又好多都唔係啦，
舊既邨，領展賣左好多
新既邨，房署自己做返

我都估如果要新就皇后山或者屯門

問過美田、新田圍、沿水邨、廣源、顯徑未？

去過景和又唔係好舊喎
同邨有分別

派到沙田一定要
你新舊樓其實都係要拎少少錢出黎執 同埋你個case 都唔會大裝啦 房署轉新租客都會同你簡單執修
你家姐返工姐係有咁上下年紀準備嫁人， 佢過幾年都搬
住多陣就綠表出去買居屋/綠置居就睇經濟能力
住過沙田番唔到轉頭 同屯門冇得比 交通校網配套都勁幾條街

叫你老母住半山豪宅

唔識搵區議員問下？

寫信俾Jimmy問下囉

依家大部分新公屋全部都遠離市區 搏唔過

前2日去完個商場同街市，執到同私人屋苑商場差唔多，行商埸廢老學生多囉，再高一級梗係新城市

無帶口罩

新屋得駿洋邨，交通勁唔方便

去沙田就方便姐
去市區撚方面咩
同埋本身你排邊區先

LOCO BIKE係沙田大埔友恩物

梗係唔好要，舊到pk

你住tm邊到

on9 屯門搬沙田方便左仲想點

禾輋真係好舊
有親戚住個到去過幾次
真係不了
但新城市係幾好行

利申 住tm

禾輋定瀝源都有幾座新樓

其實租公屋冇得豪裝
廚廁唔搞得，搞左房屋就唔幫你維修
即係只係舖地磚間下房，20萬應該咩都夠

早幾年第一派派左梨木樹冇要 第二派派左去東涌新樓就要左

禾輋街市好野嚟，我住對面河屋企人都堅持要過去買餸，好多本地菜有機菜，叫你阿媽行一次就明

德和樓係正主要通道 人流多到傻 馬路係隔離 所以都小嘈

但方便程度無得彈 1分鐘到商場街市 新裝修後暫時發展唔錯 有唔同類型食肆 要行街過去新城市都係15分鐘內

出面有巴士站 入大埔或者出九龍都快 因為係正中間 所以去火炭站或沙田站都得

附近都係band1中學 夜晚環境都唔雜

對出有運動場體育館城門河 做運動條件理想

區內多老人家 但感覺唔太廢 可能因為後生都唔少 至少踢走左民建聯 換左自己人

禾輋 特別德和 除左舊之外 我覺得無咩大問題

利申：住左18年禾輋井字

不過瀝源去新城市同火車站都近好多

仲有隔離營駿洋邨

美田勁入 但行出去火車站都算平地
新田圍同廣源半山
顯徑有馬鐵方便哂啦

層樓係舊,但租嘅花D心機執好搬入去都唔錯
商場、街市都比新屋村大、多嘢賣, 附近火炭半山D人都會落嚟買嘢。假期兩層時租都會泊滿。去新城市行過去就得
對面有運動場、網球、藍球場（過年變做年宵）,行兩步壁球場、泳池、划艇中心, 簡單行吓城門河都唔錯
交通都ok, 多條巴士線。行去沙田站、火炭站行約15分鐘, 去沙田站有天橋連接
沙田好少新公屋, 新嘅水泉澳多數係新移民要行落山去沙角買嘢

顯徑直情正到喊，好似可以買

馬會冇左，轉左做殺你呀

依位CHING係咪唔識搭巴士？
望下沙田運動場同禾輋邨D巴士線先，OK?
除左北區、大西北同港島，基本上乜地方都去到

唔怕轉車麻煩的話
出去，可以係大老山/城隧/尖山轉車，車錢冇咁貴
返黎就可以新城市轉車，基本上所有線都經，駁車返禾輋都起碼有5-6架

*岩岩搬咗入沙田住

邊撚到有夜總會?

地靈人傑，出左個甘比

殺你呀唔係係馬會對面咩？

屌 佢講緊娛樂城
二三十年前就要小心d

禾輋好住

唔明連登仔自己憎自己做乜

大西北可以行過隔離瀝源有架269d，半個鐘就到
交通係火車站遠左少少，但巴士好多都到，除左過海

你使唔使咁撚樣講野阿

其實還好 行去火炭站15分鍾左右 樓下都有個巴士站

要，跟住你努力啲儲錢用綠表買二手居屋

你幾多人住？
屋企咩組合先？
年紀大唔大？
全部都影響你決定

要平台轉lift 7分鐘左右先落到樓,行多十分鐘到山尾街巴士站先有巴士出九龍

咁一定冇沙田咁方便架喇 比上不足 比下有餘囉

屌 宜家娛樂城都唔知點解可以仲係度

地點好似好近，但實際上平時返放工去九龍塘都要45至60分鐘

行去火炭站，沿途都係工廠區，廠廈車路出入口隨時撞撚死

沙田終於有條邨可能差過新田圍

原來去邊都有車就叫方便
咁大西北都好方便喎

唉

香港人就派禾輋

石門呢啲又新又方便就多數俾曬新移民

出油尖旺一出獅隧就係
出東九龍大老山
出西九龍尖山
有幾唔方便
你拎市區比冇得比架 WO市區又冇沙田咁好環境

我講緊方便，你又話好環境
事實就係無市區咁方便，唔知嘈乜

返工放工呢d時間冇得講啦 冇得坐係最慘

應該仲未差得過黎緊既皇后山 睇片d人去實力考察 真係過五關斬六將咁

要禾輋啦 老人家最緊要地方方便

住埋晒D 山旮旯地方 好快變摺老

有得上公屋仲要市區，接受啦
再派就大西北就on9 la

入面有咩玩

你拎李嘉誠做準則 香港一個有錢人都冇添

你行過未。。。

週邊多設備
有城門河，單車徑，附近又多山行
如果你鐘意跑步，outdoor
唔錯選擇

中學成日去篤波

禾輋冇野好食

市區公屋尤其新樓，除左近長沙灣黨鐵嗰堆，好多味又係半山，咩安X、彩X嗰D，會方便得去邊

幾耐冇入去

要左先再算

咁又冇得咁比較，蝗后山而家未入伙，當然未有交通配套

禾輋算唔算係沙田開國元老

識人首抽中迎東第二中長康

可以日日搭大埔道跑車81

問過瀝源未

上個月行完山起駿洋個度行去山尾街個總站都係7 8分鍾左右 咁去火炭站教係多一半路 應該15分鍾ok掛? 不過佢有少少落斜既

公屋仲咁撚多要求

但最起碼已經知搭返出去火車站要20分鍾左右 不過分到新樓既9成都會要左先啦 好少考慮位置交通先

咁你咪唔好要囉
其實窮住公屋無問題
但無錢有屋比你就唔好係到嫌三嫌四

係沙田來說交通方便，附近屋邨商場多野食

買私樓咪想住邊就住邊

有得住仲揀，唔好阻住下一位

入面有藍店 仲有扒王之王

你預出門到月台25分鐘左右啦

公屋、尤其係新既，都預左遠離黨鐵啦，黨鐵上蓋全部(偽)豪宅，早到近長沙灣嗰堆近黨鐵新公屋，同中六合彩頭獎都差唔多

就算近黨鐵，大東北對著條東鐵仲要係最邊陲，唔要好過要，遲D開返個羅湖落馬洲絕對不敢想像，D on9仲話拆粉嶺高球場，塞多15萬人入去(現北區人口約31萬，即係加多約50%)。

大西北都好過大東北

水泉澳出返沙市要搭巴士

迎東遲d有地鐵

禾輋準備拆住多十年8年換間大既新樓

華富都未拆啦
幾時輪到佢

啟德公屋都好

窮撚要預住一世 係多要求D

中到近長沙灣嗰堆近黨鐵新公屋

咁既話大部分人應該揀樓下搭去沙田再轉巴士

睇唔睇到十年8年後

除咗舊之外都冇乜缺點，附近啲鋪頭都開咗好耐好70-80年代feel

雖然開邨年份只係遲瀝源兩年, 但係禾輋有部份座數係80年先落成, 「相對」較新, 而且翻查資料瀝源邨係最尾一代徙置大廈設計, 利申自己未住過/ 比較過圖則, 但相信設計格局上應該禾輋會住得較為舒適.

其實多數都係覺得瀝源行去沙田較近, 但其實禾輋都係多行幾分鐘, 仲要全程可以行有蓋天橋, 就算打風落雨都唔怕濕身, 而且萬一沙田站出咗事仲可以選擇行遠少少去火炭.

仲有嘅係禾輋商場配套相對元善同集中, 唯一不足係缺乏小店/ 非連鎖集團店鋪嘅選擇, 必要時唔駛出到沙田都可以消費. 仲有因為商鋪同主要行人路都較集中, 變相有部份座數有旺中帶靜嘅感覺

睇你點裝修，舊樓都可以裝到好靚，你可以參考人地d設計
沙田住係一流，空氣好，有城門河單車徑踩單車跑步好正，買野方便，交通都方便

舊公屋租平，最緊要唔好係凶宅，最好實地去睇下附近d鄰居有冇精神病，點都好過住劏房

因為買咗樓先搬出沙田，好想搬返沙田住沙田d私樓好舊買唔落

禾輋商場係領展，新裝修，街市有冷氣，食野好方便

最慘係左等右等，左轉右轉都唔差幾多時間同埋坐多程車就多程車錢，積少成多

我覺得禾輋離沙田站唔算遠，小巴60S 60K幾分鐘到沙田，行路10分鐘行都行到過去，你可以試行一次

咁又係 好多人為左慳多幾蚊情願行遠d 不過都慣啦

住沙田先感受到咩叫做一小時生活圈, 基本上由沙田出發去香港大部份地區都係一個鐘左右就去到

除咗舊，附近配套極好
有商場，食肆極多，茶樓茶記老麥意樂，大排檔都有
有超市有櫃員機
有大街市，買餸唔算貴
對面有藍球場有公眾泳池有運動場跑道有河邊單車跑步徑
附近多唔錯學校，培英曾肇添呂明才
如果智障既仲有特殊學校
行10零分鐘去到新城市火車站
以上配套連私人樓都搵唔到

不過真係好舊，你派左邊座咩屋形？

冇乜靚女咁囉

禾輋食野我覺得好方便喎，地下果間牛腩河超正，地下至2樓都好多食店，街市新裝修有冷氣，冇咗馬會好好多行去沙田洗鬼20分鐘，10分鐘都得，全程有天橋唔洗淋到雨

沙角離沙田先遠，又冇天橋駁去沙田

係沙田大既表示
Reject既話你一定後悔

2016年提出華富重建
預計第一批要2028年先可以安排重新入伙
即係由公佈到重新上樓要12年

你嘅「十年8年後準備拆」
我估你意思係公佈清拆啦
當你2029年公佈清拆
再加12年
即係2041年先可以有新樓
你所講嘅「換間大嘅新樓」
都要準備20年
好長遠嘅規劃喎

痴撚線
本身條邨已經多
仲要比中學圍住
仲要加多間IVE
多女到仆街

先拎，簡單住換綠置居先大裝

住左二十年沙田人角度: 中心地帶，近運動場，有aeon，方便，嚟緊屯馬線沙中線，擴市公屋嚟講係最好位置之一

輪過公屋嘅人嘅角度: 睇定嚟緊擴市派邊，下個新樓位置啱唔啱，半年內有新樓會開派又啱位置就博下，冇嘅話我會要禾輋，因為你拒絕完下次派將軍澳東涌舊樓你唔好喊

aeon執左三年啦

佢應該講緊12蚊店

狗巴285成$4.5，當你一個月返22日工，其他時間做毒撚宅男宅女，一個月就畀多$198，一年就畀多$2376，夠廉航淡季來回東京機票。

偏偏而家D公屋就成日都起到有咁偏遠得咁偏遠，黨鐵附近幾乎全部(偽)豪宅，唯有同自己講，畀多左既駁腳錢，一年都唔夠買黨鐵上蓋(偽)豪宅既半塊階磚。

所以呢樣大西北就好，輕鐵K巴免費駁，月票又包埋。大埔都得，不過富亨就冇，同紅日又冇。

柒左添，搬走咗三年
我就係擴市派左去東涌要咗喊緊嘅人，樓主要禾輋啦好冇，我羡慕你

比我都要禾輋, 係舊小小但係交通,買野,飲食,做運動都極為方便, 好難咁兩全其美

開咗aeon日用品店，12蚊唔洗淘寶成日有折

呢樣真

東涌如果富東的話唔錯既，至少好過北區，同外遊方便，
我個人黎講，行街寧願一年行一兩次台北大板東京，都唔想再出旺角老銅

on9
未住過九龍區？

你唔要我要

禾輋得景和樓係岑子杰
其他係李志宏

舊長型間隔係最好 不過要自己再裝修過
租金又平 一個月而家都係交緊1200到1600

個人覺得，5分鐘行到車站，出門口一粒鐘內返到公司就算方便
住開新界的多數習慣一小時生活圈，市區人係理解唔到

樓主係派新界公屋，新界黎講，沙田邊有得輸，仲要沙田市中心位置，唔係馬鐵沿線
你所講的大西北仲要隔左個荃灣區同葵青區先到市區
沙田係市區隔離，大老山獅子山大埔道尖山一過就市區各區，仲唔方便？
渣車的話，半粒鐘去到九龍任何一個地方添

住黎講，城門河運動區有加成，食完飯落街兜個圈吹下河風
又可以踩夜車入大埔，來回都係一小時
依d野係市區比唔到你

禾輋唯一缺點係舊同多老人囉(亦都可以話多本地人少大陸人嘅)

以前都有
喺Aeon 超市隔離

上年紀親人行可能覺得遠+攰 但亦有大量駁腳車由沙中去禾輋 唔係問題
沙田半山aka新田圍都係搭駁腳巴士落市區再轉
食方面 禾輋 瀝源 第一城 沙中 你食到悶亦大把車出去

原來係咁
係我outdated sorry

3人 $24,410

我當佢家母年老返唔到工
冇提過老豆當冇
兩姐妹 24410 都搵唔到？

屌你老味咩 出去打份正常工都萬五起跳啦唔撚係寄生蟲係乜

未算好
但一定唔係差
舊公屋設計仲好過呢家 d 用預製組件砌嘅公屋
好處好多巴打講過唔講
只係想提你呢次唔要
下次擴展市區派新田園、將軍澳、青衣或葵涌山上嘅邨就真係唔好喊

沙田應該係平民區中最好住

窮區就唯有自己裝修裝好啲啦

Jimmy好快會DQ, 宏仔都唔慌做得晒任期

領匯/展呢隻怪物係05年出現，但有少部份公屋商場係冇賣到畀佢，黃色底嗰D。
05年後入伙既，又係房署自己做返。

有部份係房署賣左比領匯/展後，領匯/展又再轉賣

所以去番房署商場真係好舊
又唔係多野賣

所有有良知嘅區議員都係

度度嘈領展趕絕街坊小店，得返大財團連鎖店，新田圍就走去悍衛大財團連鎖店，因為佢仆街支那商場業主加租加到誠哥都想走

新田圍商場易手變死場
百居民集會護超市

以隱世黎講
連皇后山都打唔贏新田圍

親自去睇睇，問下街坊

你都好撚戇鳩住公屋就係寄生蟲？拎政府福利就係寄生蟲？低收入就要俾人屌？你喺你老母個閪門生出嚟就係咁大？你最好一世唔使人幫

退一萬步講，當佢兩姊妹搵夠三萬，三個人想喺屯門住得鬆動啲，兩房都要萬二三。拎一半人工出嚟交租又好撚合理？

個商場剩係大集團鋪頭
都好過連鋪頭都冇

住公屋就係寄生蟲
睇你條撚樣都係no stake in society

杏花邨啲咁嘅圾圾都夠膽講

禾輋世界級 唔要自己蝕抵

利申 個個禮拜翻禾輋

將軍澳唔差喎，唯一山上伏位係翠林，不過已賣，派到機會好微

咪撚要囉咁難為你

天橋底面積仲大，任你哋瞓👍🏼

要啦

有屋啊

你要俾10000租樓定1000租樓

好多廢佬

但元朗天水圍出九龍港島要經大欖，好貴

沙田好好住喎
利申火炭撚

可能樓主仲係學生呢

搭巴士黎講，唔貴啦，平均每公里平過好多紅隧線喇，又大欖又西隧，巴士公司一程比成$368隧道費架

私家車撚就唔好怨啦

佢老母返唔到工
樓主未出身
好大機會得佢家姐養家
咁點 係唔係又要屌人阿？
睇死你條撚樣咪又係同屋企住 叻仔

禾輋色魔

兩個都正確
只係想問今次你唔要
你點知下次派去邊？

我住緊 東涌東站話就話2029年 我如果住咁耐都未走到都幾可憐

培英人，禾軬一定要，少D新移民，藍C 廢老沙田區相對少D 但附近有狗屋 方便和人素質比較高

禾輋仲有宮粉洋蹄甲睇

德和去新城市同商完全唔駛淋雨
窗口一面對公園仔一面對學校鐵路 算開揚 但走郎位較黑 同對面住戶接近對正
黑厠 唔開燈暗到high high
巴士都幾齊 行去火車站約25分鐘
中午多學生係商場 3 間中學 1間特殊學校
利申 阿婆住德和 以前番蘇折

沙田方便住

如果下次派新但東涌你後悔到想跳

又遠
又多人講普通話超多支那人

屌你老母
住間公屋 比個千零兩千蚊租
重要住到沙田 重係到又左又右
隔離沙田中心細兩房都租緊萬二蚊個月

沙田都唔撚岩 戇撚鳩
交通去邊都方便 又有巴士又有黨鐵
咁撚鐘意新樓
住洪水橋 同南亞閪 支那西一齊住啦 含家產

要啦

有庇護工場
成日有白卡佬

德和單位以我所知就比較細
你3個人住就要有心理準備
有朋友住都要兩張碌架
一張上下訓人另一張上訓人下放電腦
不過就叫四四方方都叫實用既

附近又多茶樓 連鎖餐廳
其實幾o岩老人家hea 時間同識其他老人家
老人家最怕改變
呢方面你要多d 關心佢
沙田去邊都係一個鐘多d
其實住落真係幾方便

舊呢樣野就真係冇得改變
但附近好多野都已經大裝修完
應該短期內冇咩特別嘈既工程

邊度公屋唔多白卡？
你去東涌屯門天水圍行一轉啦
白卡精神病多到嚇撚死你啊
個頭啲公屋專門用作安置殘疾人同埋白卡

屌 比我住

樓主呢次唔要
希望佢下次派屯門 天水圍 洪水橋
同白卡新移民南亞同居

擴市新公屋來講其實壯陽邨比上不足 比下有餘
都好過東涌北區

上到公屋咪算係咁囉
仲嫌三嫌四

火車站唔洗咁耐
我住差唔多最遠去沙田都係20有找

再唔係水泉澳，駿洋邨
同支那西一齊住鹼水樓
日日同支那西 白卡 南亞 同一部𨋢
正常都變痴線

間IVE仲要多幼教女

可能全家唔係渣的士就做地盤呢 都要respect既

景和原本係居屋轉公屋，2003先入伙

新田圍閪爆

廢老邨

沙田街坊路過

配套係好，但唔近黨鐵，沿天橋行要15分鐘

如果而家交租交到就黎頂唔順，梗係要啦

瀝源禾輋都係差兩年姐

「巴士只係差港島去唔到」
都幾乎唔係問題
你行去沙田搭170又得 學你話轉280X都得

禾輋沙田中心點咁濟
行路三個字內去黨鐵
巴士邨入面九龍荃灣各一 源和路大把選擇
又有商場有Aeon 有餐廳
出面有運動場街場泳池

咁都唔好住冇嘢好講

最舊果幾棟啫
佢有新少少嘅井字

係舊
但好住
樓下商場街市巴士乜鳩都有
行去火炭站同沙田站都唔遠
沙田站直頭全程有瓦遮頭咁滯
若果好彩抽中河境直頭一撚流

我㨂住禾輋都唔住水泉澳
禾輋交通方便啲喎

德和樓睇下你邊個單位
如果近上落貨又低層
5 6點可能已經嘈撚醒左

禾輋配套算係咁，係白卡佬廢中廢佬問題比較嚴重
似終係舊區(沙田41個選區 市中心R01 瀝源R02 禾輋R03
區議員係做到嘢(如果佢之後唔比人拉

有咩交通/配套唔得，翠榕橋過對面黃一城，d人高質d，交通又出左名屈機

aeon無左幾年了
不過個街市都叫大同乾淨
仲有阿布泰

阿信屋 譚仔 馬會 乜鳩都有
諗唔到有咩會輸

有次搭𨋢有條友搭訕 話派到呢到想問下d環境

多巴士線，交通方便，不過夾係火炭同沙田站之間。城門河邊環境幾好呀，雖然舊，不過都做左好多翻新工程，住得過

咁多人應樓主呢d 假膠 咁多要求就買啦. 派撚埋沙田俾佢仲咁撚多意見. on 撚9

舊公屋四四正正先好住
交通又勁方便

點會唔要，唔要留畀其他人啦

首都市中心都唔要就真係on9

搭車好貴 經轉車站既全部8個幾9蚊

出mk 唔方便 得黨鐵 去旺角東 站

你派左第幾次?
如果係第一次就reject啦

禾輋好污糟不過有得你住，唔好揀三揀四喇

一村都係廢老，真心唔好住

利申：住左20年終於搬走

同老母講唔搬唔會比家用

遲下有鑽石山

邊間牛腩河正?

陸記，牛腩牛筋好香，水餃河都好食辣椒油好香搬咗出去都間唔時會返去食

下次有機會試試
THX

可能有d鬼鼠野玩

On9 沙角要行過對面河要去到市中心
禾輋沿路岀沙田都有shelter

一個沙中馬鐵贏曬

積差/升降機少

等新樓,開碼積較好

千奇唔好要真係好撚舊應該都好撚快要重建

重建咪好囉 咪正囉 有咩問題

唔係呀嗎
我覺得一般
不過而家夜多少少都冇乜選擇
以前點幾肚餓仲可以落街買腩河

斷估都要住番至少10年先有機, 但住果啲隨時老過老母既公屋都幾難頂, 一直住都算, 但新搬入去睇見外型都幾難接受

我每朝起身，由睡房望出去，都望到鑽石山黨鐵上蓋起緊既新公屋.... 黄金地段都咁攪

就黎黨鐵由沙田或者火炭直通港島喎

公屋租之嘛，有野壞又有人同你維修，舊又關樓主叉事咩
你係買樓先去諗層樓係新定舊啦

訓咗幾耐？食家仲可以開通宵？
腩河以前瀝源都有一間潮州漁旦粉幾好食，不過轉咗手之後就冇咁好食，我覺得禾輋新開陸記性價比幾好，比起九龍區果d腩河我覺得係好食好多
比起沙田其他屋苑，禾輋算多野食，第一城果邊d人都會過黎，陳根記愈做愈難食，執係正常

如果唔係疫情，近81巴士總站果邊地下d食肆係可以開到好夜

啲鼠患 極嚴重 夜晚10點後去行下

陳根記，而家去左石門京瑞廣場果間？

比起九龍區，我覺得禾輋算好乾淨，市區仲多

冇留意，野食有冇改善？

成日經過，但冇食過

小炒幫襯瀝源黃店富東閣，疫情成日有折勁抵食

陳根記藍店收皮啦

btw 禾輋真係好方便
係衰在變咗老人村 又俾領展執過個街市商場
以前就好雜又多村童飛仔 依家冇哂啦

咁都問得出

德和近曾肇添個位勁多老鼠，有次收工行過見佢一鳩爬上一樓，嚇撚死
唔知邊條撚樣掉D麵包入草叢餵雀，有晚見到成班jerry 開P

之前都係得鴻仔記開放少少
陸記10半記收皮

唔好忘記東北發展計劃

硬係覺得皇后山 邨入晒伙之後，商場街市同交通配套一定好過新田圍。

除左離島，真係唔知邊個公屋會連全日小巴都冇。

同埋新田圍個死場，即係成個前街市連4樓商場，其實夠位開DONKI，可惜太偏僻！

沙角都無小巴

我記得有間酸辣粉會開到1點，佢試過搬去瀝源跟住又搬返禾輋，唔知依家疫情會唔會開到咁夜

沙田區好多大陸狗 比都唔住

403 803 804 809K 812 812A
你食左落肚呀？

未大裝仲係街市果陣有食過
新裝完反而未食過
有羊肉

佢d辣野好正宗，好食過商場1樓間譚仔

但講巴士網絡，沙角的確好過禾輋，前者有兩條過海線；機場亦都有a線同e線揀；東九龍都有幾條線揀。禾峯去以上地方要過到去市中心或者瀝源至有得坐。再者，沙角距離鐵路站勁近，係正沙乙博中間

禾輋 好似好多野食 但九成都集團式
以前成日幫襯AEON兩餸飯
以前街市又多小食店 而家冇鳩晒
上年有間賣兩餸飯 抵鳩佢執

邊區冇，一般連登仔又都負擔得到？

禾輋係方便 交通有小巴 巴士 的士站
行過去沙田15分鐘就可以
但係真係好多廢老，裝修嗰啲好舊，整好佢嘅話都叫好住嘅
附近有街市同商場以前成日食aeon但宜家得番惠康同759，而且食肆好多都係藍店，m記kfc嗰啲

沙田友over here
沙田真心幾好住
禾輋都叫做幾近市中心幾方便

我阿婆湊大我喺禾輋由細住到大
喺嗰度幼稚園讀到中學
禾輋係沙田第1代邨，得瀝源舊過佢
德和係舊長型，應該最細
不過德和樓下唔係商場可能衛生好少少
依家算多野食
1樓有藍店M記美心元氣
譚仔 殺你呀 意樂 和平冰室
仲有2間痴埋既日本野
地下又有kfc同一間算幾平既日本野
81嗰邊有幾間新既茶餐廳
仲有翻新左既大排檔
新東方仲喺度搬左位
（無左陳根記星期六日無晒塞車）
街市都翻新左有冷氣
住穗禾嗰班都會落黎買野

交通其實都可以
小巴上火車站5分鐘行就15分鐘
沙田應該係得第1城/市中心交通好過禾輋
一定好過晒新田圍/秦石/穗禾/美林/廣源之類
都唔使出大佬級水泉澳
天橋行去新城市都快
火車出九龍塘2個站
280x出尖沙咀半個鐘/西隧口20分鐘
其他地方既車都齊
係無巴士直接過海
出銅鑼灣都係要火車隧巴
附近齊晒運動場體育館游泳池
新城市就圖書館
附近全部英文中學

禾輋好地方黎架如果唔嫌舊
夜晚又無飛車聲

細個住仲有IKEA添
大邨黎架

雖然我自己大左後都搬左
但係如果禾輋有得租置我都會買左佢

沙田其實係幾好住

講交通，一定好過美林廣源新田圍呢D孤島，但未必好過秦石

秦石比禾輋更近黨鐵，又有過海巴士，巴士線食三家茶禮：秦石、新田圍、行過少少曾大屋。

大佬級未必一定係水泉澳，肯定係穗禾，其次美田新田圍。

笑撚左
屯門嫌沙田

住屯門
一係你有錢佬，住獨立屋
自己有車

如果唔係都算係逼於無奈
或者捱緊上車盤
終於有得唔使迫屯公
既然唔識感恩

公屋仔

當然禾輋，公屋到50年樓齡左右會宣佈清拆，即係大約依家起計大約等六年，到時攞到重建户資格抽市區二三房居屋(因為重建戶最優先抽)基本上只要樓價唔跌買入三年後又升八成，到時可自住亦可賣來作首期買私樓

你咁諗，派你去禾輋而唔係水泉澳邨
起碼喺同啲真香港人住先 同埋舊式公屋單位都大啲 實用啲
而家啲新公屋邨單位好細間，走廊又暗又窄
老人家仲易跌親喎 仲要啲鄰居全撚部都係大劣人

其實你問連登都無用
自己去視察下個環境先啦

又得買真係all in
禾輋真係屌得過

但沙角個個係沙田圍站，禾輋個邊係新城市同沙田站，就算你幾近，幾多巴士，都係生活喺禾輋更開心
住沙角乙明博康嘅人係唔會明白瀝源禾輋居民對於沙田站同自己周邊配套設施嘅需要嘅
利申 已離開沙田三四年，沙角禾輋都住過，二揀一我一定揀禾輋

Google 禾輋行去新城市14分鐘
沙角行去新城市15分鐘，其實差唔多